'ผีแดง'ฉกฟ้าผ่าซื้อ'ฟาน นิสเตลรอย'

วันเสาร์ ที่ 22 เมษายน พ.ศ.2543
'ผีแดง'ฉกฟ้าผ่าซื้อ'ฟาน นิสเตลรอย'





ไปผี -รุด ฟาน นิสเตลรอย ดาวยิงเนื้อหอม ของพีเอสวี ไอน์ดโฮเฟนย้ายไปอยู่กับ "ปีศาจแดง" 
แมนฯยูไนเต็ด แล้วด้วยค่าตัว แพงเป็นสถิติ ของเกาะอังกฤษ 19 ล้านปอนด์-'บอสนิช'ยังเดี้ยงชวดชน'นักบุญ' 
- ชิงยูฟ่า'ปืนใหญ่'เป็นต่อกาลาฯ

"ปีศาจแดง" แมนฯยูไนเต็ด สร้างสถิติใหม่วงการลูกหนังผู้ดี เดินเกมสายฟ้าแลบ ทุ่ม 
19 ล้านปอนด์ ฉก "แวน บาสเทน 2" รุด ฟาน นิสเตลรอย หัวหอกดาวรุ่งจาก พีเอสวี ไอน์ดโฮเฟน 
ขณะที่เกมพรีเมียร์ลีก คืนนี้ (22) มาร์ค บอสนิช ยังเดี้ยง ต้องส่ง ไรมอน ฟาน 
เดอ กาว ลุยแดน "นักบุญ" เซาแธมป์ตัน ด้านวิลเลียม ฮิลล์ ออกราคาต่อรองยูฟ่าคัพ 
"ปืนใหญ่" อาร์เซนอล เป็นต่อ กาลาตาซาราย บานเบอะ

แมนฯยูไนเต็ด ทีมยักษ์ใหญ่ของพรีเมียร์ลีก คว้าตัว รุด ฟาน นิสเตลรอย หัวหอกวัย 
23 ปี ทีมชาติฮอลแลนด์ จาก พีเอสวี ไอน์ดโฮเฟน มาร่วมสังกัดแล้วชนิดสายฟ้าแลบ 
ด้วยค่าตัวเป็นสถิติใหม่ของวงการฟุตบอลอังกฤษ 19 ล้านปอนด์ (1,140 ล้านบาท) ทำลายสถิติเดิมที่ 
อลัน เชียเรอร์ ย้ายจากแบล็คเบิร์น ไป นิวคาสเซิล 15 ล้านปอนด์ขาด ลอย โดยได้เซ็นสัญญาร่วมทีมเป็นเวลา 
5 ปี เมื่อวันที่ 21 เม.ย.ที่ผ่านมา แม้ว่านักเตะผู้นี้ยังต้องรักษาตัวเกี่ยวกับอาการบาดเจ็บที่ขาอยู่ก็ตาม 


แฮร์รี ฟาน ราย ประธานสโมสรไอน์ดโฮเฟน กล่าวยืนยันเรื่องนี้ ว่า เซอร์อเลกซ์ เฟอร์กูสัน 
เป็นคนโชคดีมาก เราไม่อยากเสียรุดไป เพราะเหมือนส่งของขวัญไปให้ยูไนเต็ด แต่ตัวนักเตะต้องการจะไปเล่นในแมนเชสเตอร์ 
และเขาจะเป็นซูเปอร์สตาร์ในยูโร 2000 อย่างแน่นอน"

นอกจากนั้น ฟาน ราย ยังเผยต่อไปว่า ตอนแรกอาร์เซนอลเป็นทีมแรกที่มีโอกาสจะได้ตัวนิสเตลรอย 
แต่เมื่อบอกราคาออกไป ทางทีมปืนใหญ่ก็ไม่ติดต่อกลับมา ดังนั้น โอกาสจึงตกเป็นของแมนฯยูไนเต็ด

สำหรับศึกลูกหนังพรีเมียร์ลีก อังกฤษ ในวันที่ 22 เม.ย.นี้ แมนฯยูไนเต็ด จะบุกไปเยือน 
"นักบุญ" เซาแธมป์ตัน ที่สนามเดอะเดล เกมนี้ แมนฯยูไนเต็ด ยังไม่มี มาร์ค บอสนิช 
ลงเฝ้าเสา ทำให้ ไรมอน ฟาน เดอ กาว ได้ลงเล่นต่อไป ขณะที่เจ้าถิ่นมีปัญหาที่ เจมส์ 
บีทตี้ กองหน้าดาวรุ่งต้องรอทดสอบความฟิตคนเดียว

สรุปโปรแกรมพรีเมียร์ลีก วันที่ 22 เม.ย. แอสตัน วิลล่า พบ เลส เตอร์, เชลซี พบ 
มิดเดิลสโบรช์, เชฟฟิลด์ เวนสเดย์ พบ ซันเดอร์แลนด์, เซาแธมป์ตัน พบ แมนฯยูไนเต็ด, 
สเปอร์ส พบ วิมเบิลดัน, วันที่ 23 เม.ย. นิวคาสเซิล พบ ลีดส์, วัตฟอร์ด พบ อาร์เซนอล

ส่วนศึกยูฟ่า คัพ รอบรองชนะเลิศ นัดที่ 2 เมื่อวันที่ 20 เม.ย.ที่ผ่านมา ปรากฏว่า 
ลีดส์ ของอังกฤษ เสมอกับ กาลาตาซาราย ของตุรกี 2-2 เจ้าถิ่นได้ประตูจาก เอริค 
บัคเค นาทที 16 กับ 68 ขณะที่ทีมเยือนได้จาก จอร์จี ฮาจี จุดโทษนาที 5 และฮาคาน 
ซูเคอร์ นาที 42 นอกจากนั้น ยังมีการแจกใบแดงให้กับ แฮร์รี คีเวลล์ ของลีดส์ นาที 
43 และเอ็มเร เบโลโซกลู ของกาลาตาซาราย นาที 44 ทำให้ กาลาตาซาราย ชนะด้วยประตูรวม 
4-2 ผ่านเข้าสู่รอบชิงชนะเลิศเป็นครั้งแรกในประวัติศาสตร์สโมสร

อย่างไรก็ตาม แฟนบอลลีดส์ ได้สร้างความวุ่นวาย พยายามทำร้ายสื่อมวลชน และเจ้าหน้าที่ทีมกาลาตาซาราย 
จนปะทะกับตำรวจ และถูกรวบตัวเข้าห้องขังไป 23 ราย 

หลังการแข่งขัน เดวิด โอ'เลียรี กุนซือลีดส์ กล่าวว่า ก่อนการแข่งขันยังมั่นใจว่าเราจะสามารถกลับคืนสู่เกมได้ 
แต่ต้องเสียสองประตูโง่ๆ ในนัดนี้ รวมทั้งที่ตุรกี จึงเป็นเรื่องยากที่จะผ่านเข้ารอบชิงชนะเลิศได้ 


สำหรับ อาร์เซนอล ผ่านเข้าสู่รอบชิงชนะเลิศ หลังจากบุกไปชนะ ลองส์ ที่ฝรั่งเศส 
2-1 จากการทำประตูของ เธียร์รี อองรี นาที 42 และเอ็นวานโก คานู นาที 82 ขณะที่ลองส์ 
ตีตื้นได้จาก ปาสกาล นูมา นาที 73 ทำให้รวมสองนัด อาร์เซนอล ชนะ 3-1 จะพบกับ กาลาตาซาราย 
ที่โคเปนเฮเกน ในวันที่ 17 พ.ค.ต่อไป

หลังจากได้คู่ชิงชนะเลิศ วิลเลียม ฮิลล์ ได้ออกอัตราต่อรองแชมป์ โดยให้ อาร์เซนอล 
เป็นต่อที่ราคา 4-7 (แทง 7 ได้ 4) ขณะที่กาลาตาซาราย มีอัตรา 5-4

Krungthep Turakij Newspaper
